其實大家俾食物金字塔誤導左好耐

上面條link有衛生署既金字塔
香港政府個食物金字塔係抄美國既，人類最唔需要既係碳水化合物，而健康既油反而要食最多，水果都唔可以多，完全顛倒哂，唔信我講唔緊要，你睇哂下面呢幾條片就知真相。

食得太多碳水化合物會加速衰老

膽固醇同飽和脂肪都係好野來，高膽固醇唔係壞事，氧化先係問題，所以唔應該食太多碳水化合物

醫生信唔過

幾條片就知真相。

港大營養師讀屎片?

依個學說是碳水化合物產生大量自由基損害細胞

讀過大學都知啦
無論咩科，Bachelor課程讀嘅嘢永遠落後10年
有啲course更加用緊上個世紀嘅notes

但香港以米為主糧都係最長壽喎

其實食乜都唔好過量就得, 餐餐放題咁食, 有益都變有害

如果以適量為前提，咁食米其實係咪都冇問題?日本同香港都係主要食米糧

其實個金字塔係俾細路睇
咁嘅食物比例係最能夠快高長大

人大咗新陳代謝會慢咗
再跟足個塔食就唔係咁適當

但係香港人以米為主食, 長壽不在話下
衰老速度都算慢啊, 反而西方人快老
理論同實際情況有出入喎

on9 son? 跟本人唔應該食10成飽。
之前先有doc片 影住個人keep住食7，8成飽。 d 器官後生過佢真實年齡十歲有多

我發現樣講香港人真係幾㩒老，睇落去好多時比實際年齡後生

香港最長壽既事實已經秒左呢到所有野

留明

長壽係因為醫療好
不過米飯真係唔健康

咁要有research睇到先可以落定論

米飯其實唔係唔健康 食得多咩都唔健康架啦

唔係食唔食得多問題
而係米飯本身唔係一種好既食糧
營養價值其實唔高
得能量

唔係米飯唔好，只係精製嘅白米唔好，唔好知啲唔知啲鳩up

咁依加市面買到既大部分係咪精製啊？
要講梗係講general啦
扮晒野咁

其實物極必返，over左乜都死，
又唔係話好極端咁禁晒，
認同平時人體冇必要吸收咁多碳水化合物

另外如果有體力勞動，gi 高就係一個優點，凡事都有多方面

因減肥戒左飯好耐 再加間歇性斷食

無
你本身唔係糖尿怕咩
根本唔同人唔同年紀唔同活動量就要唔同食物，紮鐵既唔食大量米飯唔洗開工啦

最長壽係吊命吊得耐姐
因為醫療好
好多收尾個十幾廿年生活質素因為身體問題已經好差
係醫療好令佢地吊住命咁解

呢個真，香港呢十年讀bachelor 既人一定有感受
無論咩科都好

食物金字塔真係毒瘤黎
食粥粉麵飯最多就死得快d囉
全部精製食物零維他命 礦物質
得熱量

呢個真 碳水其實唔駛食咁多 睇返個人既每日消耗熱量計份量就最好

個個以為自己運動員 要咁多熱量

我呀媽就係咁 之前成日話夜晚嗰餐要食多啲飯我同呀哥都堅持半碗就夠 同佢解釋左好耐 佢最後先由得我地

有冇數據?外國冇呢類吊命病人?

唔洗數據啦 你行去醫院內科及老人科個床位使用率已經知啦

一句講晒
同基因有關

基因好你食煙食到100 歲都仲得

個個國家都有呢啲病人架喎，定係有數據睇到香港既比例係高啲?

最好笑係醫院d餐仲係以白飯為主

日本有一個叫牧田善二的醫師寫咗本書叫做「醫生教你的食事術」
雖然未有中譯，但我睇原著都係同樓主講嘅嘢大致一樣

糖、飯、麵包等等，其實唔需要攝取太多
攝取太多有兩個壞處
一、一下子食太多碳水化合物會令到血糖值係短時間內飆升
於是你有食飽有滿足興奮精神
然後又短時間內向下插，於是你又覺得好眼訓，情況有如飯氣攻心
呢個時候你想提神又走去搵朱古力食、或者飲咖啡
然後不斷loop 到你個人有糖質中毒現象

二、過多唔會排走，而係會轉化成為脂肪儲存於人體體內
因為一般人日常生活亦唔需要咁多來自碳水化合物的能量
所以大部份人都有肥胖問題

所以牧田善二提出都係高蛋白（動植物蛋白，唔係大隻佬奶粉）同埋適量的脂肪
我自己搵自己做緊實驗品，大概實行咗半個月左右
一開始無飯食好唔慣，但十日後就慣咗，而且下午無飯氣攻心的問題

咁請教下平時午餐食啲乜，出街食基本都飯麵多

我本身好唔鐘意食粥粉麵飯，尤其飯
我近三年三餐都基本上無飯
但我鐘意面包到痴線境地，我食淨麥包已經覺得婇好香
平日都淨係食烚雞胸烚蛋麥包麥皮少量菜同火腿
同飲牛奶，唔知會唔會好快死

Google 醫神

是但啦 橫掂都冇跟過

早餐
一隻烚蛋，或者一個牛油果，加少少椒鹽
整杯latte飲，latte入面加MCT油，有時用豆奶，有時用無鹽牛油
（原理同bulletproof coffee一樣，有興趣可以search下，有堆MCT油資料；用豆奶原因係我對牛奶敏感，有時會痾）

午餐
我自己帶飯，飯量大概係酒樓飯碗平碗
餸菜一菜一肉係必須，咩肉都無所謂，用炒嘅方式煮，調味用香草鹽/豉油/蒜蓉

晚餐，返到屋企都8pm，通常12am訓覺，4個鐘時間消化一個飯唔係咁好
所以會食 無鹽雜錦果仁 or 麵豉湯（洋蔥 紅蘿蔔 菇類）or 唔食

以上只適用每日坐係office嘅人
如果體力勞動多需要多啲能量，建議集中加落早餐，e.g. 早餐食飯

你呢個食飯絕對低過tdee
自己睇住

fasting/生酮/low carb
全部都提倡要食夠tdee
否則生陳才謝會開始降

麵包壞處多過飯
因為每間包舖做包的方法都唔同
但離唔開 油 糖 防腐劑
如果巴打試過屋企自製麵包都知啲包幾易發霉
特別係香港呢啲濕鳩天氣
但你又望返出面買嘅包可以放2~3日，就知有幾多防腐劑
麥包雖然係比白麵包健康啲，但都係有同樣壞處
鐘意食包建議自己買個麵包機，方便又好食

只要你平時唔係餓住咁過日子，你咁樣食法絕對唔會快死

同埋 點撚解個post會係神秘學？？
樓主自己開定admin食左屎？
香港人唔好咁保守好冇？
1950年代Times話牛油唔健康
叫人用人造牛油
近呢10年開始話人造牛油致癌
根本食物營養呢樣野就經常改變睇法
關神秘咩事。。

長知識了，多謝提醒

但外國既癡肥問題應該嚴重過亞洲

上年年底我搵過營養師商量
先試緊咁樣食
評估裡面我一日大概只需要 ~1400 cal

外國人無食飯文化，北歐地區你想買包米都有難度
不過佢地有薯仔，意粉，麵包
fast food 大部份都有呢啲，荷蘭人更加係可以1年365日食同一款三文治做早餐……
pizza全素你以為好健康，但個餅底先出事
subway你叫晒蔬菜唔要肉走埋醬，個包要埋全麥佢都係一舊碳水化合物…
同埋啤酒都係碳水化合物好高嘅嘢

外國垃圾食物太多
唔能夠話香港人肥人少d就健康d
同埋外國有錢左好耐自然多肥佬

上面成堆人無知真係好恐怖 你quote呢啲嘢根本就係我係英國讀醫嘅foundation黎
唔好話醫科生，基本讀bio/Chem嘅人都知
竟然仲有成堆香港人盲反
好心堆人睇少啲蘋果100毛啦 唔要求你讀到啲paper 睇下啲scientific journals都好呀 你話難睇唔明 咁bbc news 最plain English 都大把呢啲health related 嘅updates

咁低
同埋你邊到睇？
仲有我之前都試過IF
瘦左D之後變左3餐又重返

能量卡路里同營養成份傻傻分不清

你覺得食野有時都仲要睇唔同人體質啦
冇話一定好一定壞

呢個世界有essential amino acid (protein) 有essential fatty acid(lipid) ，但冇一樣嘢叫essential carbohydrates

有得揀
邊個會想食多飯
30蚊一個餐蛋多飯
45蚊雞飯有菜
根本飯嘅好處就只係平夾飽肚
同能量儲值高
如果全世界人轉返種菜為主
菜平咪好

我係藍字絲，正常女人應該係2 kcal 左右，當時佢判呢個值出來，我都呆咗

營養師係大阪睇，睇的原因係上年突然急升5kg想改變膳食
（應該係上年成日ot放工同班同事食得太多大阪燒…）

最緊要 少食多滋味

（離題）巴打，唔係每個人都讀醫
bio/chem可能都係照書背考完試就算
香港教育唔會令你反思呢啲問題
亦好睇當時教畜點樣將呢啲知識鑿入你腦
我都讀過bio/chem，但算係讀屎片嘅一類，當年真心唔知

依家嘅人只要求速食文化，最好用100字內就可以獲得訊息
Plain English？算吧啦

我唔係話要求個個都讀醫，都明有啲人係冇咩Common sense 或者衛生常識
但樓主好心提醒個堆人 又quote咗啲速食片出黎俾班唔用腦嘅人 都已經唔係quote d paper出黎
唔係話要你即刻buy個套講話 而係提出一個新角度俾你思考下
但成班民智未開嘅人一下就ban 9你 仲要用啲［不嬲都係咁架啦，咁耐以黎都係咁架啦］嘅理由 取態係同佢地口中不屑嘅廢老一樣 睇見就覺得香港冇救

有糖尿病醫生都叫你唔好食咁多飯啦
咁樣講明食飯係唔健康都好 食飯一生拉勻計無大影響
反而我覺得長壽同食新鮮魚有關

呢啲係簡單教育
跟金字塔食衰極有個譜

五穀難消化頂肚就算叫你多食你都好難食得太過量
相反油鹽糖好易不知不覺大量進食
亦不容易分辨好壞
於是就提醒你注意

各種更有效或針對性餐單
係需要專業知識去製訂同執行
好多人就係自己亂嚟而對身體造成傷害
程度比跟金字塔安排嚴重得多

我都有諗過自己整
真係好撚鐘意食包，鐘意丑鬥好多人問我係唔係無錢食飯先咬麥包
我買果間之前消委會話係最少防腐劑，試過睇住佢出爐買，第二日夜晚已經發左霉

從來都唔比自己捱餓等我研究買部面包機先我有預感我買部面包機翻去我老婆會屌到我痴肺

糖尿病人士先要特別留意姐 同埋白米先高GI 紅米糙米都係低GI 唔識咪亂up

講真咁長命係香港受苦咩

膽固醇係好野？
我年年驗身都俾醫生話高叫我戒口

如果你老婆都鐘意煮住家飯應該唔會屌你
我以前寄宿係人地屋企時，每朝都食新鮮麵包
臨訓前倒晒d料落機，然後第二朝起身就有得食
搽橄欖醬（當年759仲有得賣，依家唔知）
或者點黑醋+橄欖油都超級正

我上面睇果本書有講過麵包就咁食
同麵包+油 食，對體內血糖值的影響，可以參考一下

所以public health & community nutrition先係最難做 啲人永遠都中意信傳媒多過信專業 自己又唔識搞啲可信既source

好膽固醇就係好 壞膽固醇就係壞架啦

穀物本身係豐富vitamin B來源 所以紅米糙米其實營養價值幾高 仲要高fibre 唔係係carb就等於唔健康架

避免血糖急升有兩個簡單方法
第一係每餐先食蔬菜纖維
第二係食得少而密，千祈唔好skip餐，尤其是早餐

不過其實講嚟嘥氣
當啲人一坐低空肚就嚟杯加糖飲品其他都已經變得不重要

食得開心咪得

CHO 佔 40% Calorie Intake 係冇問題喎
只不過進食大量starchy food 先係問題

好彩大家都冇比樓主誤導

其實好多都係 hypothesis
生酮 intermittent fasting 等等都係近幾年先興起
無好多daata證明真係啱

自由基都無人真係確實肯定會導致老化

又冇話岩唔岩既 只可以講生酮用黎減肥都真係幾work 但長遠黎講絕對唔係一個健康既飲食方法

你咁講無敵啦 我同你講你本身可能200歲 因為食左粒朱古力變左得80歲

樓主淨係講膽固醇咋

膽固醇同飽和脂肪都係好野來，高膽固醇唔係壞事，氧化先係問題，所以唔應該食太多碳水化合物

風水佬咪就係咁呃人

留名

Harved 早兩年已經出咗個update 嘅金字塔。

google search 下就有

你好似搞亂d單位。。
唔會係cal
一定係kcal
好少女性會2000kcal
通常1200~1600

Agree 幾多人唔煙唔酒 但係因為基因突變而生Cancer

咁點解心臟病人要食降膽固醇藥 而唔係食少啲碳水 全個醫學界錯 得你看穿世事

我都覺得香港人真係食得太多白飯

係 搞錯咗
我係1400 kcal 唔係 cal

見到有人提出"大隻佬"奶粉
咪又係whey protein

我邊有話醫學界錯
擺到明係話緊樓主啦
你理解能力係咪高成咁呀？

1400係正常
不過睇落你食唔夠

明知錯都唔改為既就係一個錢字

點睇第二類糖尿病醫生淨係識叫你打胰島素針
但有人low carb/生硐就大有改善？

醫生淨係識叫你跟指引去搞嫁炸
陣間死左 唔關佢事。因為佢跟足指引
指引來源就係醫學協會
再去睇下醫學協會資金鏈啦

凡事都要睇得全面啲 又有幾多行生酮low carb引發hypo 成功既人share個case出黎 唔成功既人冇再試 呢啲就叫survival bias

你睇開咩醫生醫糖尿病係唔叫病人食少啲carbohydrate?
不嬲都係講梗飲食控制係重要過打胰島素架喎
唔好喺到打稻草人喎

叫你食少d炸
唔會叫你low carb嫁
佢叫你low carb 死左可以告佢